\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\setdefaultlanguage{russian}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{CMU Serif}

\begin{document}
\centering {\LARGE Формальные языки}

{\Large домашнее задание до 23:59 24.09}
\bigskip

\enumerate
{
  \item 
  {   
    Доказать или опровергнуть:
    \begin{itemize}
        \item { $( L_1 \cdot L_2 )^R = L_2^R \cdot L_1^R $ выполняется для произвольных языков $L_1, L_2$; }
        \item { $ (L \cdot L^R)^R = L \cdot L^R $ выполняется для произвольного языка $L$; }
        \item { $ L \cdot L^R = \{ \omega \cdot \omega^R \,|\, \omega \in L  \} $. }
    \end{itemize}
  }
  \item
  {
    Доказать или опровергнуть: 
    \begin{itemize}
      \item алгоритм Томпсона детерминизации конечных автоматов работает на неполных автоматах так же, как на дополненных ``стоком'';
      \item алгоритм минимизации конечных автоматов работает на неполных автоматах так же, как на дополненных ``стоком''.
    \end{itemize}
  }
  \item
  {
    Составить минимальный детерминированный конечный автомат для языка идентификаторов без ключевых слов. 
    \begin{itemize}
        \item Идентификаторы: строки над алфавитом $\{\_,0,1,\dots,9,a,b,\dots,z\}$, не начинающиеся с цифры.
        \begin{itemize}
            \item \verb;a, _a, a_b, ident, _i_d_, __agent007__, _13, e2_e4; --- идентификаторы.
            \item $\varepsilon$\verb;, 1, 1st, !myVar!, iDeNt, _I_D_; --- не идентификаторы.
        \end{itemize}
        \item Ключевые слова: $\{$\verb;if,then,else,let,in,true,false;$\}$ --- только в нижнем регистре.
        \item Рекомендации:
        \begin{itemize}
            \item Составьте отдельно автоматы для идентификаторов и ключевых слов, детерминизируйте и минимизируйте их.
            \item Требуемый автомат удобно строить при помощи произведения.
            \item Включите в отчет все промежуточные автоматы
            \item Можно делать вручную, написать код для минимизации/детерминизации или найти библиотеку, которая делает все требуемые операции за вас. Если в деле замешан код, присылайте ссылки на репозитории.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  }
}
\end{document}
