\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{CMU Serif}

\begin{document}
%% Весь этот текст можно удалить
%% ====== от сих =====
\centering {\LARGE Формальные языки}

{\Large домашнее задание до 23:59 01.10}
\bigskip

\begin{enumerate}
  \item 
  { Упростите следующие регулярные выражения ($a, b$ --- символы алфавита), приведите аргументацию. Можно воспользоваться свойствами или построить автоматы по исходным выражениям, детерминизировать и минимизировать их, а потом по ним построить обратно регулярные выражения --- можно вручную, можно с помощью любимого программного средства.  
    \begin{enumerate} 
      \item { $ (a | b)^{∗} ab (a | b)^{∗} | (a | b)^{∗} a | b^{∗} $ }
      \item { $ (a | b)^{*} (ab | ba) (a | b)^{∗} | a^{∗} | b^{∗} $ }
    \end{enumerate}
  }
  
  \item
  { Составьте регулярные выражения для следующих языков (подвыражения можно называть и использовать названия): 
    \begin{enumerate}
      \item
      { Списки целых чисел, разделенных точкой с запятой. Между скобками и числами, числами и разделителями может быть произвольное число пробелов (символ пробела обозначайте как $\backslash s$). 
        \begin{itemize} 
          \item \verb![], [1], [1;1;2;3;5;8], [  ], [ 4; 8;   15; 16   ; 23; 42]! --- корректные списки
          \item \verb!][, [[]], [1;2;3, [a], [1,2,3], [1;2;], [1; 23  4; 5]! --- некорректные списки
        \end{itemize}
      }
      \item
      { Кортежи, где элементами могут быть целые числа, идентификаторы или списки целых чисел. Пробелы не являются значимыми символами; используйте круглые скобки и запятые как разделители. 
        \begin{itemize} 
          \item \verb!(); (1); (1,1,2,3,5,8); (   ); ( 4, eight,   15, [13; 16   ; 23; 42])! --- корректные кортежи
          \item \verb!)(; (()); (1,2,3; (1;2;3); (1,2,); (1, 23  4, 5)! --- некорректные кортежи
        \end{itemize}
      }
      \item
      { Кортежи, где элементами могут быть целые числа или кортежи. 
      \begin{itemize} 
          \item \verb!(1, (), 23); ((1, 3), (4, (5,7), 6)); (13, 42)! --- корректные кортежи
      \end{itemize}
      }
    \end{enumerate}
  }

  \item 
  { \begin{itemize}
      \item Для всех встретившихся в задании регулярных выражений составьте минимальный ДКА. Можно вручную, можно с помощью библиотек или своего кода. 
    \end{itemize}
  }
\end{enumerate}

%% ===== и до сих =====
\end{document}
