\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cmap}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pifont}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE Формальные языки}

{\Large Проект для Аплачкиной Екатерины}

\end{center}

\bigskip

\begin{enumerate}
  \item {Реализовать синтаксический анализатор для языка с базовым синтаксисом и простой оптимизацией циклов. }
  \begin{itemize}
    \item Если в условии цикла находится арифметическое выражение, значение которого однозначно можно вычислить к числу 0 (ложь), то избавиться от цикла. Иначе ничего не изменять. Не нужно делать сложный анализ, достаточно ограничиться ситуациями, когда значение выражения посчитать легко.
    \begin{itemize}
      \item \verb!while 0 do x := x+1! $\to$ удаляем цикл.
      \item \verb!while --(x == x) do x := x*y! $\to$ удаляем цикл.
      \item \verb!while x-42 do x := x*y! $\to$ \verb!while x-42 do x := x*y!
    \end{itemize}
    \item Можно использовать любой способ писать парсер.
    \item Для языка предложить свой конкретный синтаксис. Описание конкретного синтаксиса прислать не позднее 20 декабря.
    \item Реализацию парсера прислать не позднее 23:59 9 января.
    \item Не позднее дня перед экзаменом надо будет созвониться, чтобы вы мне рассказали, что как работает. Созваниваться будем после того, как будет зачтен код.
    \item Скорее всего потребуется несколько итераций проверки, не затягивайте.
    \item В конце файла требования к оформлению, их надо соблюдать.
  \end{itemize}

\end{enumerate}

\input{basicSyntax.tex}

\bigskip

\input{rules.tex}
\end{document}
