\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cmap}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pifont}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE Формальные языки}

{\Large Проект для Батурина Игоря}

\end{center}

\bigskip

\begin{enumerate}
  \item {Реализовать синтаксический анализатор для языка с базовым синтаксисом и pretty printing-ом дерева разбора. }
  \begin{itemize}
    \item Помимо парсера добавить возможность отобразить абстрактно синтаксическое дерево обратно в код (pretty printing).
    \begin{itemize}
      \item В результате не должно быть ненужных скобок: \verb!((1+2)+(3*(4+5)))! $\to$ \verb!1+2+3*(4+5)!.
      \item В результате должна быть красивая индентация кода, ширина строк не важна.
    \end{itemize}
    \item Можно использовать любой способ писать парсер.
    \item Для языка предложить свой конкретный синтаксис. Описание конкретного синтаксиса прислать не позднее 20 декабря.
    \item Реализацию парсера прислать не позднее 23:59 9 января.
    \item Не позднее дня перед экзаменом надо будет созвониться, чтобы вы мне рассказали, что как работает. Созваниваться будем после того, как будет зачтен код.
    \item Скорее всего потребуется несколько итераций проверки, не затягивайте.
    \item В конце файла требования к оформлению, их надо соблюдать.
  \end{itemize}

\end{enumerate}

\input{basicSyntax.tex}

\bigskip

\input{rules.tex}
\end{document}
