\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cmap}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pifont}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE Формальные языки}

{\Large Проект для Дерябиной Полины}

\end{center}

\bigskip

\begin{enumerate}
  \item {Реализовать синтаксический анализатор для языка с базовым синтаксисом и простой оптимизацией условных выражений. }
  \begin{itemize}
    \item Если в условии находится арифметическое выражение, значение которого однозначно можно вычислить к некоторому числу, то избавиться от if-выражения, заменив на подходящую ветвь вычислений. Иначе ничего не изменять. Не нужно делать сложный анализ, достаточно ограничиться ситуациями, когда значение выражения посчитать легко.
    \begin{itemize}
      \item \verb!if 0 then x := 13 else x := 42! $\to$ \verb!x := 13!.
      \item \verb!if --(x == x) then x := 13 else {}! $\to$ пустая последовательность инструкций (ветка \verb!else! пуста).
      \item \verb!if x == y then x := 13 else {}! $\to$ \verb!if x == y then x := 13 else {}! (при условии, что значения переменных неизвестны)
    \end{itemize}
    \item Можно использовать любой способ писать парсер.
    \item Для языка предложить свой конкретный синтаксис. Описание конкретного синтаксиса прислать не позднее 20 декабря.
    \item Реализацию парсера прислать не позднее 23:59 9 января.
    \item Не позднее дня перед экзаменом надо будет созвониться, чтобы вы мне рассказали, что как работает. Созваниваться будем после того, как будет зачтен код.
    \item Скорее всего потребуется несколько итераций проверки, не затягивайте.
    \item В конце файла требования к оформлению, их надо соблюдать.
  \end{itemize}

\end{enumerate}

\input{basicSyntax.tex}

\bigskip

\input{rules.tex}
\end{document}
