\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cmap}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pifont}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE Формальные языки}

{\Large Проект для Моторина Евгения}

\end{center}

\bigskip

\begin{enumerate}
  \item {Реализовать синтаксический анализатор для языка с базовым синтаксисом и поддержкой soft keywords. }
  \begin{itemize}
    \item Soft keywords это такие ключевые слова, которые иногда могут выступать в качестве идентификаторов.
    \begin{itemize}
      \item Если \verb!return! --- soft keyword, такой код будет корректным:

      \verb!return := 13; return return;!
      \item Если \verb!return! является просто ключевым словом, оно не может использоваться в качестве названий переменных, функций, аргументов.
    \end{itemize}
    \item Можно использовать любой способ писать парсер.
    \item Для языка предложить свой конкретный синтаксис. Описание конкретного синтаксиса прислать не позднее 20 декабря.
    \item Реализацию парсера прислать не позднее 23:59 9 января.
    \item Не позднее дня перед экзаменом надо будет созвониться, чтобы вы мне рассказали, что как работает. Созваниваться будем после того, как будет зачтен код.
    \item Скорее всего потребуется несколько итераций проверки, не затягивайте.
    \item В конце файла требования к оформлению, их надо соблюдать.
  \end{itemize}

\end{enumerate}

\input{basicSyntax.tex}

\bigskip

\input{rules.tex}
\end{document}
