\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cmap}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pifont}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE Формальные языки}

{\Large Проект для Находько Артёма}

\end{center}

\bigskip

\begin{enumerate}
  \item {Реализовать синтаксический анализатор для языка арифметических выражений (подмножество базового синтаксиса, описанного ниже). }
  \begin{itemize}
    \item В вашем случае корректный вход состоит из одного арифметического выражения.
    \item Можно использовать любой способ писать парсер.
    \item Для языка предложить свой конкретный синтаксис. Описание конкретного синтаксиса прислать не позднее 20 декабря.
    \item Реализацию парсера прислать не позднее 23:59 9 января.
    \item Не позднее дня перед экзаменом надо будет созвониться, чтобы вы мне рассказали, что как работает. Созваниваться будем после того, как будет зачтен код.
    \item Скорее всего потребуется несколько итераций проверки, не затягивайте.
    \item В конце файла требования к оформлению, их надо соблюдать.
  \end{itemize}

\end{enumerate}


\begin{center}
  {\Large Описание базового синтаксиса}
\end{center}
\begin{itemize}
  \item Лексический синтаксис
  \begin{itemize}
    \item Идентификатор --- непустая последовательность букв латинского алфавита в любом регистре, цифр и символа нижнего подчеркивания (\verb!_!), начинающаяся на букву латинского алфавита в нижнем регистре, не являющаяся ключевым словом.
    \begin{itemize}
      \item Корректные идентификаторы: \verb!x!, \verb!list!, \verb!listNat_123!.
      \item Некорректные идентификаторы: \verb!Abc!, \verb!123!, \verb!_List!.
    \end{itemize}
    \item Число: натуральное или ноль в десятичной системе счисления, не может содержать лидирующие нули.
    \begin{itemize}
      \item Корректные числа: \verb!123!, \verb!0!.
      \item Некорректные числа: \verb!-1!, \verb!007!, \verb!89A!.
    \end{itemize}
    \item Ключевые слова не могут быть идентификаторами. Конкретные ключевые слова вы выбираете сами.
    \item Операторы языка:
      \begin{itemize}
        \item сложение \verb!+!,
        \item умножение \verb!*!,
        \item деление \verb!/!,
        \item вычитание \verb!-!,
        \item возведение в степень \verb!**!,
        \item конъюнкция \verb!&&!,
        \item дизъюнкция \verb!||!,
        \item логическое отрицание \verb!--!,
        \item операторы сравнения: \verb!<!, \verb!<=!, \verb!==!, \verb!<>!, \verb!>!, \verb!>=!,
      \end{itemize}
    \item Пробелы не являются значимыми, но не могут встречаться внутри одной лексемы.
  \end{itemize}
  \item Базовый абстрактный синтаксис
  \begin{itemize}
    \item Программа --- непустая последовательность определений функций.
    \item Определение функции содержит ее сигнатуру и тело. Сигнатура функции содержит ее название (идентификатор) и список аргументов (может быть пустым). Тело~--- последовательность инструкций (может быть пустой).
    \item Инструкции:
    \begin{itemize}
      \item Присвоение значения арифметического выражения переменной. Переменная может быть произвольным идентификатором.
      \item Возвращение значения из функции.
      \item Условное выражение с обязательной веткой \verb!else!. Условием является арифметическое выражение. В ветках --- произвольные последовательности инструкций (могут быть пустыми).
      \item Цикл с предусловием. Условием является арифметическое выражение. Тело цикла --- произвольная последовательность инструкций (может быть пустой).
    \end{itemize}
    \item Арифметические выражения заданы над числами и идентификаторами, операторы перечислены в таблице ниже с указанием их приоритетов, арности и ассоциативности.

    \begin{center}
      \begin{tabular}{ c | c | c }
        Наибольший приоритет & Арность & Ассоциативность  \\ \hline \hline
        \verb!-! & Унарная & \\
        \verb!**! & Бинарная &Правоассоциативная \\
       \verb!*!,\verb!/! & Бинарная & Левоассоциативная \\
       \verb!+!,\verb!-! & Бинарная & Левоассоциативная \\
       \verb!==!,\verb!<>!, \verb!<!,\verb!<=!, \verb!>!,\verb!>=! & Бинарная & Неассоциативная \\
       \verb!--! & Унарная &  \\

       \verb!&&! & Бинарная & Правоассоциативная \\
       \verb!||! & Бинарная & Правоассоциативная \\
       \hline \hline
       Наименьший приоритет & Арность & Ассоциативность
      \end{tabular}
      \end{center}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\bigskip

\input{rules.tex}
\end{document}
