\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cmap}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pifont}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE Формальные языки}

{\Large Проект для Овчинникова Сергея}

\end{center}

\bigskip

\begin{enumerate}
  \item {Реализовать синтаксический анализатор для языка с базовым синтаксисом и поддержкой многострочных комментариев с контролем вложенности. }
  \begin{itemize}
    \item Корректные многострочные комментарии могут содержать любой код внутри, но должны контролировать правильную вложенность других многострочных комментариев :
    \begin{itemize}
      \item \verb!/* this is a comment */ !
      \item  \verb!/* /* /* this */ comment is \n */ /* also correct */ */ !
    \end{itemize}
    \item Некорректные многостроные комментарии:
    \begin{itemize}
      \item \verb!/* */ */!
      \item \verb!/* * /!
    \end{itemize}
    \item Можно использовать любой способ писать парсер.
    \item Для языка предложить свой конкретный синтаксис. Описание конкретного синтаксиса прислать не позднее 20 декабря.
    \item Реализацию парсера прислать не позднее 23:59 9 января.
    \item Не позднее дня перед экзаменом надо будет созвониться, чтобы вы мне рассказали, что как работает. Созваниваться будем после того, как будет зачтен код.
    \item Скорее всего потребуется несколько итераций проверки, не затягивайте.
    \item В конце файла требования к оформлению, их надо соблюдать.
  \end{itemize}

\end{enumerate}

\input{basicSyntax.tex}

\bigskip

\input{rules.tex}
\end{document}
