\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{cmap}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pifont}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}

\pagenumbering{gobble}

\begin{document}

\begin{center}
{\LARGE Формальные языки}

{\Large Проект для Прокопенко Надежды}

\end{center}

\bigskip

\begin{enumerate}
  \item {Реализовать синтаксический анализатор для языка с базовым синтаксисом и синтаксическим сахаром для циклов. }
  \begin{itemize}
    \item Помимо цикла c предусловием \verb!while! вам предстоит поддержать цикл с постусловием \verb!repeat!. Отличие цикла с постусловием от цикла с предусловием в том, что его тело будет обязательно исполнено хотя бы один раз, вне зависимости от значения выражения в условии.
    \begin{itemize}
      \item В абстрактном синтаксическом дереве не должно быть отдельного узла для цикла \verb!repeat!.
      \item Корректная проекция цикла выглядит следующим образом:

      \verb!repeat! $(condition) \ body \to $ $body;$ \verb!while! $(condition) \ body$

      Тут $condition$ --- условие в цикле, $body$ --- тело цикла.
    \end{itemize}
    \item Можно использовать любой способ писать парсер.
    \item Для языка предложить свой конкретный синтаксис. Описание конкретного синтаксиса прислать не позднее 20 декабря.
    \item Реализацию парсера прислать не позднее 23:59 9 января.
    \item Не позднее дня перед экзаменом надо будет созвониться, чтобы вы мне рассказали, что как работает. Созваниваться будем после того, как будет зачтен код.
    \item Скорее всего потребуется несколько итераций проверки, не затягивайте.
    \item В конце файла требования к оформлению, их надо соблюдать.
  \end{itemize}

\end{enumerate}

\input{basicSyntax.tex}

\bigskip

\input{rules.tex}
\end{document}
