\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}
\setdefaultlanguage{russian}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{CMU Serif}

\begin{document}
\centering {\LARGE Формальные языки}

{\Large домашнее задание до 23:59 28.09}
\bigskip

\enumerate
{
  \item
  {
    Доказать или опровергнуть: 
    \begin{itemize}
      \item алгоритм Томпсона детерминизации конечных автоматов работает на неполных автоматах так же, как на дополненных ``стоком'';
      \item алгоритм минимизации конечных автоматов работает на неполных автоматах так же, как на дополненных ``стоком''.
    \end{itemize}
  }
  \item 
  {
    Можно ли определить произведение конечных автоматов на недетерминированных конечных автоматах? Если возможно --- представить определение; если нет --- объяснить почему.
  }
  \item
  {
    Составить минимальные детерминированные конечные автоматы для следующих языков. 
    \begin{enumerate}
        \item Язык идентификаторов: строки над алфавитом $\{\_,0,1,\dots,9,a,b,\dots,z\}$, не начинающиеся с цифры.
        \begin{itemize}
            \item \verb;a, _a, a_b, ident, _i_d_, __agent007__, _13, e2_e4; --- идентификаторы.
            \item $\varepsilon$\verb;, 1, 1st, !myVar!, iDeNt, _I_D_; --- не идентификаторы.
        \end{itemize}
        \item Язык ключевых слов: $\{$\verb;if,then,else,let,in,true,false;$\}$ --- только в нижнем регистре.
        \item Язык чисел с плавающей точкой без экспоненциальной части.
        \begin{itemize}
            \item Алфавит: $\{., 0,1,\dots,9\}$.
            \item Строки состоят из целочисленной части и дробной части числа, разделенных десятичной точкой. 
            \item Целочисленная часть не содержит лидирующих нулей.
            \item Целочисленная часть и дробная часть могут быть опущены, но не обе одновременно. 
            \item Число, состоящее только из целочисленной части тоже является корректным. 
            \item \verb;0, 10, 0.0, .1, 2., 3.14, 5.00005; --- числа
            \item \verb;01, ., 123.321e123, ;$\varepsilon$ --- не числа
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
  }
}
\end{document}
